%@Titre: Centres étrangers (Lyon) -- 2003
\textit{La figure sera tracée sur la copie.}

\begin{myenumerate}
\item Placer dans un repère orthonormé, en prenant comme unité le centimètre, les points $A(-2 ; 2)$, $B(2 ; 5)$, $C(5 ; 1)$ et $D(1 ; -2)$.
\item Calculer les distances $AB$, $BC$ et $AC$.

Montrer, en le justifiant, que le triangle $ABC$ est rectangle et isocèle.
\item Calculer les coordonnées des vecteurs $\vecteur{AD}$ et $\vecteur{BC}$.

Que peut-on en conclure ?
\item Déduire des questions précédentes que $ABCD$ est un carré.
\end{myenumerate}